美國擬禁止退休國民基金投資中國股票 外交部︰美國股民或成最大輸家

對於報道指華府正向負責管理數百億美元聯邦退休基金的委員會施壓，要求停止投資中資公司。中國外交部表示，只會使他們錯失機遇，損害美國投資者的利益。

外交部發言人趙立堅表示，中美經濟合作本質是互利共贏。中國資本市場近年日益受到包括美國在內的全球投資者青睞，體現國際投資者對中國經濟發展穩中向好的信心，以及對中國資本市場深化改革開放的認可。

他表示，動輒以國家安全為由，人為地對美國投資者進入中國市場開展正常投資活動設置障礙，甚至將其政治化，是不符合經濟規律，只會使他們錯失機遇，損害美國投資者自身的利益。

美媒日前獲得白宮官員信件，內容提到美國總統特朗普下令撤回聯邦僱員退休基金在中國的投資，指有關投資存在風險，甚至涉及國家安全考慮。

見到連鄺俊宇自己都保唔住，你仲相信「溫柔是最大的勇武嗎？」

取消功能組別 五大訴求 缺一不可
全民習武 唯一出路

中國個stock market 根本國家調控 你玩埋我嗰份

個Ａ股市場長年不舉，又唔准沽貨走人。

重好意思話走寶

Push

講到好似外交部准中國人買美股咁

一堆國內大企都急住去上巿美國

應該係美國上市既中資

入面大把瑞幸，點投資

好人好姐點會投資中國股票

上證長年2900-3000

含啦撚屌

保6保左二十年，股票市場無反應

人地美國錢多，就係唔想投資落你度，吹呀
關你大陸撚事

美國：我都賺夠啦，想俾其他人賺吓

正常呀，敵對國

贏國又贏

咁咪好囉，你支共唔係成日想打敗老美 做1 哥？

動輒以國家安全為由???
講果時佢真喺忍得主笑架？

一個連人民幣都唔能夠自由兌換既國家講e d都幾撚好笑

美國佬賺左識得走,而家真係得香港D水魚去接火棒,咩野美團QQ各種垃圾等暴跌

MPF全北美
香港人一年前已經做緊

美股年年破頂，A股仲只係高位既1/3